「哲學」熱血公民班人既本質係咩？

我認為，熱血公民擺脫唔到泛民。
因為，如果泛民唔存在，熱血公民就甚麼也不是
佢既價值只係永遠係泛民的對立面而蹭到一兩點voice
簡單啲講，撇除泛民，佢一啲存在價值都冇。

留名等睇初選分化完，又到熱血公民支持者與初選陣營支持者的不斷罵戰。

熱血公民本來就只有呢種生存價值

推

The dark knight 入面嘅joker

當初以「反大台」旗號推倒所謂「大台」，宣揚以激進方式抗爭，所有一切非熱血公民的人就是非同道人，要打壓、針對，並宣稱自己的路係正確方向。但事實上永遠證實唔到正確與否，因為佢地都知道唔會執行到，所以得到不敗高地，然後屌其他非我族類姐（如永續基本法）
其實無形中建立了「另一種大台」，無限批鬥

好文

用翻你嘅邏輯，
如果無左共產黨，泛民甚麼都不是。
因為泛民只係會永續制度內抗爭。

[哲學]用翻呢個邏輯，
如果無左你呢個post，
我呢個comment甚麼都不是。
但咁唔代表你呢個post好有意義或我呢個cm無咁有意義

如果B嘅唯一存在目的只有消滅A一個，咁當A somehow永遠消失左之後B當然就已經無用，呢啲應該可以叫「功成身退」？前題係B有實際為「消滅A」作出貢獻啦當然。例如滅火筒係用嚟滅火，滅完火佢理應就無用，不過你經過呢次之後你另加仍然會放翻一個滅火筒係度，以防再有失火。再講遠d, 但如果呢但滅火筒聲稱自己可以滅火但就硬係滅唔到，咁可能佢過左期/係淘寶貨/操作嘅人唔識用，又或者你要滅嘅火太大/個「火」由一開始就應該用其他方法去滅。

利申我只係回應呢個邏輯啫，如果真係想討論一撮人嘅「本質」就請繼續。

精神病人

On9 ... 用泛民嘅制度內搵金同晚晚制度外抗爭嘅蝙蝠俠相提並論番去讀下比喻啦

熱共
熱血共民

請還狗隻同食物一個清白
唔好再叫佢哋熱狗，謝

你既前設係泛民永續係制度內抗爭，呢個位我已經唔係好認同。
1）g鋒眾志去國際線度落手做野，依你所見又係唔係「制度內抗爭」？
2）熱血公民又有咩實績係「制度外抗爭」？
如果無共產黨，泛民又係唔係甚麼都不是呢？你或者應該問，如果無建制，咁泛民又係唔係甚麼都不是。我可以答你：泛民係無建制既情況下，佢好有機會會成為建制。
但如果熱血公民係無泛民既情況，佢的確係甚至都不是。

就係課金，繼續支持網台同上位

我驚有人誤解我意思，泛民係無（1）建制既情況下，佢好有機會會成為（2）建制。
（1）建制既意思係保皇的建制、傀儡，如民_聯
（2）建制的意思並唔係香港現有的建制派，可以係另一種方式的建制。

咪覺得自己覺醒左
點知你地班綿羊一腳伸開佢地
但係綿羊們又行返同一條路
I TOLD YOU SO
點解唔聽我講野？？
於是就自己圍爐
等待有一日綿羊進化完畢
但係圍圍下原來出面個世界已經進化左了
自己先係落後果個

入營前收藏

好似泛民之前比人叫非建制咁
佢地係非泛民非本土非建制
否定一切 廣義可以分類為虛無主義
好似頭幾樓巴打講既小丑咁
分別在於魅力既高低
假定佢地係失敗主義者可能可以解釋到魅力一直下降既原因
小丑首先唔屬於失敗主義 佢想要或者唔中意既野都會盡力去爭取或者破壞
只係佢既價值觀同常人唔同
而佢地相似既係 都會將常觀現實既不如意
歸咎於外部因素 簡單啲講就係永遠錯既都係人地
其實係香港既教育制度下 失敗主義係常態
熱狗都係正常人而已
只係唔適合做領袖姐
我地只要有一秒停止自省
你我都係熱狗
所以要加油 唔好五十步笑百步
諗下自己所能及之事

巴打所講既野係我未諗過，但聽完又好同意，多謝你比到我另一種睇法去了解佢地

熱狗 雖然失敗主義
冇乜丯功偉跡
但亦冇犯下彌天大錯
請問咁點解釋

No worry
我唔否認熱血公民發展到依家係on9，呢啲各人熱狗又好泛民又好嘅小氣簿大家都好熟

我都話我只係想講個邏輯唔對確
B因為只為消滅A而存在並不代表佢無用，亦闡述唔到佢嘅「本質」好與壞
即使證明A死B也該亡也好，亦唔可以證明B無存在嘅意義，或者A真該死呢？
用翻滅火筒嘅例子，熱狗可以係滅火筒，泛民都可以係滅火筒，每個人都有幾會係滅火筒，但唔可以因為滅火筒無左火就無用嚟解釋滅火筒本質無用。

香港人可唔可以多多分析一下自己嘅議論過程邏輯合唔合理，即使結論都係一樣，論點先係重點啊嘛
邏輯根基好啲，之後講咩議題都有力説服到人。

成日都二元對立，打稻草人，批評熱狗就係泛民

你個假設佢地係冇乜大錯，我都唔敢論斷
虛無主義加失敗主義
可以理解成接近或等於乜都唔做
唔做唔錯 少做少錯
類似既思想有道家
但道家所需要既胸襟可以話係超現實

咁你永瀆基本法點永瀆? 暴力抗爭?

泛民我會形容為庸者，庸者，平庸，庸懶也。
主要係跟住民意走，個個時既時代背景下，
民意可能真係咁，佢地咁做甚至會得分
但抱歉，我真係唔夠貨去討論《實錄》依個議題
但要澄清返
失敗主義同虛無主義既人作出既論述未必係錯
只係「然後呢？」依個問題佢地永遠都好難解決

另外對住庸者，我地能夠做既就係帶住佢走
我地進步，佢地進步

又嚟再講下邏輯
(1)「非自己人就是非同路人」
其實有咩問題？唔係common sense咩？泛民都唔會話建制、本土係同路人㗎，因為真係唔同理念吖嘛。

(2)「宣稱自己嘅路係正確」
有邊個唔會？唔通你有一個idea會出嚟同大家宣稱你有一個idea但個idea係錯嘅咁啊？

(3)(承上)「事實上(對未來嘅事)永遠證實唔到正確與否」
啱啊，咁所以呢個point係廢嘅，除非你話除全知上帝以外無人可以有idea啦。

單單憑1,2,3，泛民同熱狗同本土同建制似乎都係無分別喎，咁點解唔係一樣咁衰或者一樣咁好？亦啫係話呢3個point都對distinguish佢地係irrelevant。但你確實仍然認為佢地有好大分別，啫係話應該仲有其他原因，只係你未講到。

再次利申我純粹講邏輯啫。

我忽然諗：
冇中共可反，香港人仲係咩？
或者，冇中共香港人仲有嘅果啲特質
先係香港人嘅本錢

見到又想提出一點，
利申唔係幫咩人講好説話，
但真心想大家諗下，

係咪一定要有高見先可以批評？
點解無高見唔可以批評？
咩先為之高見？

我諗你又唔洗再三強調講邏輯既。
我認為泛民同熱血公民兩者最大分別係在於排他性。
泛民由最初民主黨與公民黨等等⋯以至演變成包含初選部分的候選人（眾志）；與熱血公民不斷強調非我族類就係點點⋯係呢一方面已經好唔同，回應左（1）

至於（2），兩者更唔同，由白頭佬放棄到黃碧雲承認落敗，咁已經推翻左你既講法啦。

（3）做咩無啦啦幫我加個（對未來既事），差好遠喎個意思。我意思係熱血公民明知永續係不可能受到政權回應，然後繼續主張，得到不敗高地屌番人地唔work，繼而藉此抬高自己。

呢番說話你可以問番熱血公民支持者

於我而言，熱血公民支持者既排他性係出奇地高，言人廢言佢地最熟。見到泛民，或者其他非我族類一律怒屌

(1)咁只係「自己人」多左啫，同「視非自己人為同路人」好有分別喎，極端d咁講，我估呢度無人會想視民建聯為自己人掛，咁唔係好正常咩，你我都會覺得民建聯屬於「非我族類」啊，分別只係同族類嘅人多或少啫。思想假設：假設熱狗依然咁on9，但全世界99%嘅人唔係熱狗就係民建聯，作為剩餘1%唔認同佢地嘅你同我，俾佢地指責我地「排他性高達99%」，你覺得點？

(2)承認落敗喇，但初選繼續叫人出嚟投(OMDB都仲係度)，九月又會再叫大家支持佢地，咁肯定係認為自己啱先會叫人支持啦係咪？我就唔信會有任何一個參選人banner寫住「投我應該錯」掛lol？老虎蟹都寫「投我實無錯」啦下話？

(3)咪啱囉「未來的事」唔鐘意咪改做「未知的事」囉。正如個幾月前仲有人話35+係「未試過又點知唔得㗎」，當時大把人一早講左係「無可能」嫁啦，咪一樣。
依家又改口風話35+雖然渺茫但有知名度乜乜乜，咪一樣又係「未來未知會唔會的事」，有人challenge就話無人可以確係/否定任何可能性，咪一樣係不敗高地。

本質似爛仔

人
間
垃
圾

外行人大放厥詞而已 可能好快比人收皮

其實最頂唔順嘅係
個種「眾人皆醉 惟佢獨醒」心態
仲要講到同佢哋立場不一嘅就係弱智
選議席又係咁
白兵講到選舉就係擁護政權 美國就唔會出手
一黎講野唔撚準
二黎熱狗咪又係搵人去參選

四圍辣興火頭
自然就多人屌架啦

泛民係體制內，咁冇左共產黨，佢過半數做執政黨都係體制內姐，點會甚麼都不是，為反而反

熱狗就唔同，又反泛民、反大台，但鄭松泰又話熱狗係「扮本土派」（即係唔係本土派），又反大眾（「大眾係白痴」），所以熱狗既本質係一堆圍爐取暖既小眾

啱啊，所以我第一句咪話用翻樓主嘅邏輯回應，係challenge樓主個邏輯。
依家用你嘅邏輯challenge你: 無左共產黨，泛民唔會「甚麼都不是」，they will be whatever they will be。我絕對認同。
同樣地，就算無左泛民，熱狗都依然會存在，繼續係一班無論點咩人都反嘅人，直到永遠。所以A無左B就甚麼都不是呢個講法好難成立，至少要證明A同B係火同滅火筒嘅關係，而即使係咁，都只係説明其關係，無説明到點解你唔鍾意滅火筒。e.g.可以話我覺得滅火筒樣衰，所以唔鍾意，絶對無問題。但如果話唔鐘意滅火筒因為滅火筒無左火就甚麼都不是就不是一個理由。

利申我都唔鍾意熱狗，只係想大家議論要有合理嘅論點。

再講，「為反而反」有咩問題？唔通反對財政預算案係「為支持而反」咩？梗係為反而反啦。可唔可以闡述下為反而反背後實際上想講咩？

最後一段亦好奇怪，你話「熱狗咩人都反，所以只係圍爐取暖嘅小眾」。句式就好似中共話民主派/抗爭者一味同中共搞對抗，只係一班圍爐取暖嘅小眾一樣。「所以」呢個因果關係十分牽強。首先小眾只係代表人數；圍爐取暖並唔係小眾嘅專利，中國人十幾億人都可以圍爐取暖。圍爐取暖嘅意思係，拒絕回應challenge你嘅論點/拒絕同觀點唔同嘅人辯論，轉移只同認同你/唔會反對你嘅人一齊(從而得到被認同嘅感覺)。例如你話小粉紅翻牆好可悲，小粉紅話nmsl然後翻去同十幾億人訴苦話香港廢青蝦我，呢啲就係圍爐。所以你要話人圍爐，應該指出佢哋唔應同某d人但又唔會同人辯論辯解，咁就成立。

熱狗係anti-mainstream圍爐取暖既小眾，所以個mainstream係邊個都唔緊要，不過歷史上咁岩係泛民姐

熱狗係小眾同熱狗係圍爐取暖係有史實根據支持，建議閣下翻查2016年開始關於熱狗/熱血時報既事件

Cctai exercised an anti-mainstream voting mechanism in LegCo.

屌泛民

佢地本質咪賤種狗

熱狗=百彈齋門生

mainstream衝出去抗爭
佢就坐定定投票

點都好 好高興大家好有心咁討論
希望有更加多有識之士參與討論

叫人衝但自己坐係到嘅人

如果係咁
泛民消亡
寄生蟲都必死

香港 = 宿主
賣港 = 寄生蟲

其實連長毛都比人淘汰既時候，點解你仲可以覺得av仁有代表性？
搵稻草人都可以搵好啲 例如黃碧雲 不過佢又承認落敗 國際線又無從入手 你地點算好

冇得J b雲佢已經好唔開心